［年經 / 八奇領域］共匪陰險風水陣

冇耐之前響舊高登開過有關預言既Post
呢個Post同舊post一樣
入便既資料都係靠網上取材，再由私人整理而得出既結論
熟真熟假，各人自有定論

相信唔少人睇過關於心經簡林係釘死鳳凰山既毒蛇陣呢個講法
淨係高登都loop咗三次、膠登又loop兩次
如果唔係有LIHKG呢個新場，我都唔諗住開Post
因為有啲野我未諗通，亦唔想咩怪力亂神嘢都入共產黨數
不過除咗回帶番之前畀人講到厭既部份，小弟仲有少少新發現，值得拎出黎討論一下

F5

行文之先
一定要搞清咩係「風水」

風者，流動的無形物；水者，流動的有形物
風水所看重的，就係某種「東西」的蘊藏同消散的軌跡
果樣野無以名之，唯有用「氣」去解釋

風水的基本單位係陰同陽
就好似建築學生第一個Sem就已經要學既Mass同void
套響生活空間上面，陽就係實實在在的山山石石、樑柱台階
陰就係形容緊circulation, Space 同lighting

呢個部份，比較接近科學同心理學
簡單如橫樑壓頂會導致個人唔舒服
床頭對正大門又會易病等等，係好容易可以理解既經驗之談

至於第二部份既五行，就已經相當抽象
亦都唔可以單憑直覺解釋
例如紅色嘅嘢代表火都算解得通
但係點解黑色嘅嘢代表水？白色又無啦啦代表個肺？
要深究落去根本冇得解
只可以話世界個設計根本就係咁

再推遠啲，就到象徵物同各自的衍生意義
例如，我地經常見到藥房辨館門口有隻大象，其實個用意係「吸水」
咁點解響特定方位放隻白玉大笨象就會添財氣，令到生意好啲呢？
其實都係冇得解既
等同於葫蘆係咪真係可以吸走穢氣、養魚係咪可以擋剎...
我哋最多只可以當作係前人留落黎既智慧

而響風水既系統裡面，每類動物植物係有一個既定含意既
黎如喜鵲係幸運既意思、鯉魚代表富貴、麒麟代表添丁等等

黎緊我哋要探討既，係「蛇」

眾所鳩知，蛇代表的係隱蔽、狠毒、殘忍同陰險
佢同一般猛獸唔同，靠的唔係勇猛的利爪，而係靠毒液注入獵物體內，一步一步咁麻醉對手，最後不費吹灰之力咁吞噬對方
響風水學上，蛇仲代表「淫」
我聽過有不孕夫婦係可以響屋入便放蛇形的裝飾，去趨化夫妻行房，務求易啲生小朋友既講法

而中共響香港佈下的，就正正係一系列的「蛇」形的風水陣 fuck

西九，刻意規劃的蛇頭

在網上截取了一些圖片，大家請看，這個蛇頭純粹是偶爾的巧合幻想，還是精心規劃？

高鐵是蛇椎骨

只有蛇頭沒有蛇身，是斬斷了的蛇頭，法力有限。要使蛇頭作惡，必須是一條完整的蛇。蛇頭乃人造填海地，本身也沒有天然的蛇身。是以，從北至南，拉一條專有鐵路以造蛇椎骨，高鐵路軌獨立於城內東西兩鐵和地鐵，24小時通電，猶如生物的神經電流。蛇椎骨行經之處，吸取周邊地理及人群能量，以作血肉，蛇血最終匯聚於蛇心(高鐵香港總站)滋養蛇頭，而高鐵載著活人南北往返，猶如血液循環，如果這是對蛇形象的幻想，貼切嗎？

血祭蛇妖

維基百科記述：
“2009年9月13日星期日約下午1時20分，6名清潔工人正在建築中香港西九龍環球貿易廣場30樓的一個升降機機槽臨時工作平台準備清走雜物，此時該木板工作台疑不勝負荷，連同6名工人及雜物直墮10樓的升降機槽底，事發後該幾名工人被5至6米高建築廢料堆在一起。消防處接報後出動80名消防人員及救護人員，包括特種救援隊，由趕赴現場至救出全部工人先後用了5個多小時，但由於現場升降機槽面積僅6平方米，槽裏堆積的工業廢料達6米高，再加上現場只有一個出入口，故嚴重阻礙消防與救護人員出入及救人，結果6名工人先後證實傷重不治。”

<易經>六爻為陽者，乾卦，純陽，剛勁至強。蛇妖取六男性命，以活氣自身。及後一個多月，於2009年10月20日，土共行政會議決議興建高鐵(造蛇椎骨也)，隨後於2010年1月16日獲得立法會財務委員會通過撥款，於同年4月正式動工。巧合乎？

共匪妖蛇，追殺民國

滑鼠如仙，恍惚之間，忽然想起了怪怪的中山紀念公園。

一年多前我曾到訪過中山紀念公園一次，當時感覺很不自在，可又說不出什麼來。但今天在網上再仔細再看看公園的照片，終於想通了！

公園是包裝，其實是邪壇。

說說整體佈局，公園中央有一大圓形草坪，圓心中央，置有中華民國國父孫文銅像。銅像背後，草坪以外，臨海位置有高大十字架及石碑矗立，銅像前方，草坪以外，則有牌坊一個。

先說銅像。銅像座向背水面山，背後正好是蛇妖，蛇妖後襲，無所防也。銅像孤獨地轟立圓中心，左右及背後沒有依傍掩護，四面受風，凶。銅像右手執帽，象徵脫冠、棄烏紗也，左手執衣，負累、牽絆也。

再說環境，海旁的高大十字架及石碑群，乍看就如西式墳場，了無生氣、狀甚肅殺。據說，官方說明指，園內的十字架是象徵孫文的基督信仰。但是你可別受騙，就算是西方耶教徒都不會同時在一地豎立多個十字架，除了一種地方，就是墳場。公園前方的牌坊，即有如中國君皇陵墓的牌坊，近代例子有南京中山陵和台北中正紀念堂(實為蔣公衣冠塚)。 那就是說，佈局者是把公園當成墳場。

至此，我們可以推斷，孫文銅像的作用，猶如鵝頸橋被打的紙人，落降頭用來插針的草紮人偶。再看看Google的鳥瞰地圖，西九蛇妖正好面向孫文銅像背後，而西隧的出口亦正晌公園旁。西隧的管道就正如蛇舌，而西隧的港島出口，一出就是分叉路，猶如蛇舌的分叉。這個跨海邪陣的概念，我Google了良久，也不見有人提及過。就只有在高登2012年的Post見過有巴打提及公園似墳場一事。

蛇舌直抵公園

鳥瞰公園佈局

然則，假若整個局是中共佈出來，為何要施害孫文？臆測如下。
1. 中華民國承接了清帝國的大統，至今偏安台灣，但未亡國體，三民主義憲法仍在。
2. 清帝國失香港，如香港要回歸華夏大統，按理應回歸中華民國而非中共。
3. 英國將香港送給中共，只是怯於中共野蠻，甚或是生意往來。
4. 中共是無神論，沒有籍祭告天地/向神禱告取得神諭，也不費兵卒，就竊據香港。
5. 在人間的法理上，中共得到了香港，但就靈異層面，從來都沒有。即所以「回歸寶鼎」斷腳、「明天會更好」車毀人亡，天怒也，警告也。
6. 既要強奪，就耍野蠻。故此，香港未獨立，即大統歸民國。要掠奪香港，必要打壓民國，順勢籍此邪壇，向民國下毒咒，挫損民國國運。查，馬英九於2008年3月22日首次當選總統，6日後，中山紀念公園則於2008年3月28日開始關閉，開展改建成現有佈局的工程，又是巧合乎？

是耶非耶，純為臆測，怪力亂神，吾之所好，諸君閣下，勿吝指教。

出處:

心經簡林：
風水佈局用毒蛇纏吸鳳凰靈氣

江澤民非常痴迷風水術數等，在江澤民接收香港，並負責港澳工作之後，中共派遣風水高手給香港佈邪惡風水局。中共在香港布下邪惡蛇狀風水局，妄圖把香港變成「死港」。
2011年4月20日，風水師香山夕陽在《大紀元》網站上撰文披露，九七後香港旅遊發展局花數千萬元港幣，在大嶼山鳳凰嶺上搞的心經簡林，其實是個極陰毒的風水佈局。心經簡林所選之處，正是鳳凰山龍脈過峽之處。龍過峽處，猶如人的咽喉處。心經簡林用釘在山脊上釘成8字形，釘的旁邊則盤著大毒蛇，8字形其中一個圈中的石堆就是毒蛇的頭。

從遠處更高的山坡，可以看到心經簡林的全景，8字形和蛇形清晰可見。

近看「蛇頭」是由一堆怪石頭組成。
該風水佈局用巨釘施8字鎖喉法釘死鳳凰，再用毒蛇纏吸鳳凰靈氣，靈鳥鳳凰必死無疑。心經不用石材，因石材矮短，無法造出毒針的效果。故需要用大木材，才能做成大釘釘死鳳凰。所幸心經簡林後被白蟻蝕食。

而最可怕既係，設計呢個毒蛇陣既風水師
幾年之後橫死遭活埋！

蘋果日報：
為客敲定落葬最佳時辰 結果遭活埋
明星風水師 死劫正值吉時

電話貼圖貼到1999
煩請巴打幫幫手搞搞佢

留名

正
支持巴打

係旁邊放硫黃喇屌

佢始終唔係生物，放對付真蛇有效既野
對付風水蛇未必有用

最好的方法當然係燒咗佢
但係就算燒咗心經簡林
斷估冇人敢燒哂東九成個發展區

屌冇web 版真係好L唔方便
冇得預覽睇吓有冇copy錯圖...

咁白蟻蛀個毒蛇陣係咪成功破壞左?

有無好心人專對抗呢啲陣

yup
舊Post追開 新Post LM

我有新發現, 不過要花少少時間整理

西九早期概念圖片

樓主

第三條蛇，就係啟德郵輪碼頭

［ontv ］
郵輪碼頭犯風水大忌

全長約八百五十米、可供世界級郵輪靠泊的啟德郵輪碼頭首個泊位將於今年中啟用。不過，有玄學家認為，從風水學角度而言，郵輪碼頭的外形設計布局欠周詳考慮，長長的郵輪碼頭客運大樓外貌驟看似條靈蛇，但蛇頭蛇口卻遭外形如圖釘形的雷達塔「牢牢釘住」，靈蛇吐舌變成有口難張，警告碼頭啟用首年將會多阻滯。有關人士建議將「圖釘」外移離開蛇口，整個格局頓變為「游龍戲珠」，運勢將截然不同。

碼頭連窗戶都開成三角式
慌死條蛇樣唔夠似，仲要扮埋鱗片

初期概念圖
已經係蛇仔concept
兩邊仲有隻大眼仔位
而果口咁唔聚財嘅「釘」就一直冇郁過

補圖

仲有塊草皮畀條蛇攤吓

鳳凰山壇嘢早兩年陳雲唔是上過去開壇作法一大輪破咗咩？

你信唔信個痴線佬先？

若然碌柱下便埋咗嘢
點會作兩吓法就解得到？

東邊條蛇再出就係鯉魚門 手痕上網搵下 有人話鯉魚門係香港龍脈所經之處 咁條蛇咪會......

龍脈就係鳳凰山同大帽山
維港出口得兩個之嘛

其實好明顯郵輪碼頭隊住鯉魚門
西九隊住維港西邊出入口
兩便包抄哂

當年英國佬都信依味野
攪到香港有聲有色
依家支共口講無神論 破除迷信
偏偏暗地就用翻依味野"治港" x_x

共匪咩都唔信 加上支共呢隻船都沉緊 只要有任何方法可以令佢地呢班人短時間內得到最多利益（錢+權）然後走佬 即使有隻可以一路生金蛋既雞佢地都可以照劏 香港就係呢隻雞

其實大陸人非常之信風水
信到可怕既地步
由其係做官同做生意果班
話唔信既，純粹係得個講字
唔信既你可以百度吓黨委巿委啲辦公室，擺咗幾多風水嘢
有啲巿政府隔幾年就大裝修，啲嘢由方改圓又改番方

香港班官我就唔知
做生意果班華人肯定信
十間華資上巿公司九間半有請師傅睇風水

樓主係咪之前開推背圖嗰個？好高質

正是小弟
見黎到呢個新場，咪出吓文賀賀佢囉

唔好講華資，香港食樹皮樂園起之前都搵人嚟睇過風水，之後就聽個風水佬講入PARK個門口起喺依家個方向，再喺中間放咗個噴水池

想睇返推背post

留名學野

恕我冒昧，乾卦確真係六沖純卦，取何洛理數一六，但六爻代表六男似乎牽强，而且六數為上爻，亢龍有悔之意，如何得出活氣自身？就算照講法應該係龍化螣蛇，而非活氣自身。

乾卦有剛強之意，但上爻動則係陽盡陰生。單憑六男取乾卦唔合易理，應該用事發時辰，再配合地點取卦。乾卦、艮卦、坎卦皆可指男。乾坎各取數一六，事發為清潔活動，照你所整合應取坎卦。

雖然冇仔細研究堪輿風水，但風水唔止陰陽，要定出風水仲要坐向、巒頭、理氣。蛇型的確係一個合理揣測，但係似乎技術上尚有補充。

陰陽五行響風水系統當中，只係基本中嘅基本。
高登神人輩出，我亦冇資格響度班門弄斧

所以我只能夠集中列舉「形似」蛇狀建築物作參考
至於是否風水物、風水物有咩目的，則留待大家討論

LM

其實我地市民有無得搵方法破壞壞風水陣或整個好風水陣幫香港?

我都想知
Btw想繼續睇推背圖

有無高手教風水

之前嘅內容大多係從舊post 搬過黎嘅
而跟住落黎係小弟新嘅資料
新內容可能係新發現、亦可能只係小弟諗多咗
需要各路英雄指點

首先，郵輪碼頭同西九天幕一東一西
佔據維洪東西出水口

再睇埋心經簡林
座標跟兩條大蛇幾近呈一直線
呢條「蛇線」劏穿鳳凰山脈同維港兩大重要據點

出唔到圖貼多次

首先，郵輪碼頭同西九天幕一東一西
佔據維洪東西出水口

再睇埋心經簡林
座標跟兩條大蛇幾近呈一直線
呢條「蛇線」劏穿鳳凰山脈同維港兩大重要據點

由西九起計，經郵輪碼頭向東伸延剛好多一倍距離，就會到達將軍澳

小弟響將軍澳搵唔到蛇形建築
但係就搵到呢棟嘢

似唔似蛇蛋？

地面仲有蛇路，單車公園會唔會係蛇巢？

將軍澳本身陰氣重（南有吊頸嶺同墳場）、穢氣重（東有堆田區）
用意蜉養蛇蛋合情合理

該地亦都滋生大量蟲蟻：
［東方日報］
探射燈：單車館公園淪孵蠓溫床

單睇將軍澳已經好怪
好地地一個住宅區比成班人堆埋住
就算起球場運動場照政府心態都會係咁已起個比你
唔會整到好似北京鳥巢咁
用咁多錢起？
又唔見天水圍有類似設計物
所以真係好怪

同樣地，如果我哋向西搜索…

將會去咗汪洋大海

但係如果我地轉番做衛星圖片

呢舊成條精蟲咁既嘢就係港珠澳大橋人工島

建成後概念圖

呢條算唔算係蛇呢?
留待各人自己定奪

同頭三個蛇型地標相比, 單車館同人工島有些少分別：
就係條蛇有冇被釘:

心經簡林：石堆 (蛇) vs 木簡 (釘)
西九： 天幕 (蛇) vs ICC (釘)
啟德： 碼頭 (蛇) vs 雷達塔 (釘)

單車館同人工島暫時見唔到被釘的建築物
所以究竟係咪風水設計
只能夠由高手驗證

講起釘型建築，不得不提「回歸紀念碑」
呢舊垃圾肯Ｌ定係風水擺設
而且放得鬼鬼崇崇，有大把香港人唔知灣仔有舊咁既野

呢碌嘢座落響會展對出，金紫荊廣場側面

首先，碌嘢雖然被稱為「碑」，卻原全唔似石碑
呢啲先叫「碑」

紀念碑高20米、寬1.6米，由基座、柱身和柱頂3個部份組成。基座和柱身是用花崗岩建造，而柱頂則以銅鑄成。紀念碑柱身由206個石環組成，代表由1842年至2047年的年份。當中有6個淺色的石環，代表著香港歷史上重要的年份

碑上刻有前中共中央總書記、國家主席江澤民的親筆題詞
（資料來源：維基百科）

呢支嘢就好似支大鐵針咁頂住會展巨龜個龜頭

細心留意一下，碌柱係上圓下方
刻意配合「天圓地方」嘅概念
話唔係風水嘢有邊個信？

大家再留意吓呢篇文
明確指出碌柱代表條Ｊ
金紫荊代表塊西

《蘋果日報》 2013年09月27日
金紫荊與回歸柱 政治上的陰與陽
（中文大學文化管理碩士及學士課程主任 何慶基）

每個政權為了宣示權力位置，往往需要樹立符號標誌以示統治權威、信念和價值。回歸期間中央送予香港金紫荊（實應為金洋紫荊）作禮物，置於進行回歸典禮的會展中心外邊，那地方瞬即命名為金紫荊廣場，提升為政治儀式如國慶升旗禮的莊嚴表演場地，是個表現忠誠及進行國民教育的特別空間。廣場另一端是特別行政區後來樹立的回歸紀念碑，呼應着中央送來的金紫荊。
香港人對金紫荊的認受性有多大令人懷疑，廣場上忙於在雕塑前拍照的，都是國內遊客，他們有理由對宣示中國重奪香港主權這符號感亢奮，同樣港人對之的冷漠亦不難理解。無論如何，比諸濕水雞獅子山飛龍，金紫荊才是香港最具權威的政治標誌，其設計以至內容也來得扎實，也反映出中央對香港回歸的一些態度；另一方面，回歸紀念碑也展示出特區有關人士希望向中央、香港人表達的心迹。本文因應金紫荊和紀念碑兩個政治標誌的造型和製作，探討其背後的思維和價值觀。

金紫荊
特區區旗區徽，都用上洋紫荊作標誌，很明顯它已被視為香港的代表。中央送來的金洋紫荊，不是盛開而正是含苞待放，反映出中央的美好期盼，香港還未全面發展，回歸後可進一步綻放繽紛。洋紫荊保留原來花朵面貌，沒有區旗區徽般在花中央勉強插上共產星星以示忠誠的小家舉措，反而只是在雕塑的座台上，套用些傳統中國理念、符號，如座台根據天圓地方而設計，座底是長城標誌，避免了與共產黨直接相關的符號，強調與中國在血緣和文化上的連繫，一件克制收斂，留意到港人感受，只談文化歷史血緣的去政治化作品。

細看之下，會發現金紫荊造型像女性陰戶。讀者請勿馬上跳進明光社式道學思維。陰戶是生命的起點，是母親孕育的象徵。被廣泛接受為人類藝術史上首件雕塑的維凌度夫維納斯Venus of Willendorf（公元前24,000-22,000年），強調的是乳房和陰戶，作為部族繁昌發展的孕育標誌。十九世紀大師庫爾培Courbet的著名陰戶畫，命名為「世界的開始」，以至法國當代女雕塑者Niki de Saint Phalle的裝置「Hon」，要求觀眾從陰戶進入大地女神體內，均試圖從新生、孕育的角度來演繹陰戶。引述眾多例子，是要強調陰戶傳統上有其更深更廣的文化意義，這母親、孕育的訊息，在金紫荊中蘊藏下來。筆者不相信創作者刻意利用陰戶作設計，但在藝術創作上，學術界確認下意識往往影響創作內容，根據弗洛依德的理念，性強烈左右人類的成長和心理，包括意識和下意識的影響，而這影響不時在藝術中呈現出來。金紫荊產生的陰戶聯想，態度是正面的，它下意識地反映出較陰柔的關眷孕育心態，即使觀者下意識不受那孕育符號的影響，至少也可體會那彎曲柔軟的感覺，而非強硬兇悍的表現。

金紫荊設計的最大失敗，是其選取的材料和色澤。這是含苞待放的花朵，重點不是它的現狀，而是它能夠盛開的可能，但是用如此厚身沉重金屬鑄成，便產生硬重不能移動的剛硬效果。這類堅實鋼鐵材料，用於鑄造領導人塑像以顯示恒久堅穩最為適合，用於花朵，便盡失花朵的輕柔美態和生命力。這是朵像是被鋼鐵鑄死了的花，不能進一步開展，永遠永遠停留在含苞待放的階段，像是對香港的一個詛咒多於祝福。當然，露天藝術品，不能用木這類較易損壞的材料，玻璃纖維感覺又太低廉，但也可改用薄金屬片以減輕那硬實不能伸展的效果。

而紫荊花鍍上金，更加強那金屬感。黃金象徵財富，但也令花朵更硬實和欠自然。或許中央眼中香港人只是要錢，於是繼續高舉英國殖民統治時期的社會價值，萬事只向錢看不問其他。觀乎本地學者只求保留賺錢好環境，避談甚至抗拒更高人文價值如民主自由，可見中央判斷沒錯，長期蝸居於殖民官員腳下的人，除錢外沒其他更高價值。因此，花非花又如何？黃金花朵不是花但是黃金，沒花的輕盈美態，沒有伸展開放的生命力也無關重要，比石更硬的永恒黃金才是至高境界。

(續)
紀念碑
金紫荊霸佔了廣場的核心，相反那回歸祖國紀念碑（一般人稱之為紀念柱，事實上，它是一條柱，不是一塊碑）在金紫荊安裝了兩年後始樹立，隱晦地裝置於廣場另一邊，像是個為了表態呼應金紫荊的「後添思維」（after thought）。紀念碑並無設計可言，只是黑柱一條，唯一顯眼的，是上面有領導人的提字，像是藉此為紀念柱加添權威。

擎天豎立的高柱、柱頂略為增大的造型，是個典型符號學上的陽具符號（phallic symbol）。利用這陽具符號作政治標誌，自古至今在男性主導社會相當普遍，古埃及的柱狀標記obelisk（此字原意指「邪神的陽具」）最為歷代文明所借用，由古埃及到近代巴黎、華盛頓以至布宜諾斯艾利斯均有此類大型標記。豎立的陽具，是男性能力的表現，在父權社會中是普遍地用來展示權力的標誌，當中以華盛頓國家公園的華盛頓紀念碑最為人認識。
和金紫荊一樣，筆者不相信設計者刻意找陽具作創作藍圖，可能只是輕便地套入慣用符號，但下意識地對陽具的崇拜，對男性力量的表述，肯定意識或下意識地影響設計的決定。但這瑟縮於一角卻要作豎立表現，但又不敢不分尊卑地直接呼應金紫荊的回歸柱，是個既要展示力量氣勢，又不敢也沒能力展示權威的東西，唯一靠的是領導人提字簽名來加點份量。

陰與陽
在紀念碑建築上的陰陽對照，最惹人矚目的是並存於華盛頓國家紀念公園內的華盛頓紀念碑和華裔建築師林櫻設計的越戰紀念碑。前者一柱擎天、盡顯父權霸氣；反之林櫻的巨大V型設計，紀念碑沉於地上，親和陰柔及人性化，反映出現代人對紀念碑的新思維。金紫荊廣場上的兩件紀念回歸標誌，同樣有趣地出現這陰陽對照效果，不過在這裏，代表中央的金紫荊，才是權力核心。事實上金紫荊的設計也反映出中央的良好意願和對港人感受的關注，問題出於對香港人的訴求缺乏深入了解，加上設計和選料上的誤差，令它變成展示香港窘局鮮明具體的寫照；至於回歸柱，那只是個試圖搭車邊展示點權力，卻又苦無足夠的獨立思維，魄力更無份量，最後只成為倚賴借助領導人的福蔭權威、躲在一旁的侷促鬼祟小陽具。

何慶基
中文大學文化管理碩士及學士課程主任

資料來源：

「西」紫荊

唔好Bam唔該

(我唔想番舊登 )

反開畀你睇

咁究竟金紫荊係乜東東？

首先，香港巿花係「洋紫荊」
唔Ｌ係「紫荊」

《香港基本法》中稱市花為「紫荊花」，但出於政治避諱，刻意略去當地名稱「洋紫荊」前的「洋」字，但係呢樣係大錯特錯既事
就正如「河馬」唔Ｌ係「馬」

From Wiki:
在撰寫《香港基本法》時，起草委員會略去洋紫荊的「洋」字，誤稱為「紫荊花」[6]，中國大陸媒體也依照「紫荊花」來宣傳[7]，故中國大陸民眾多稱香港市花為「紫荊花」，與一般意義上的「紫荊花」（即豆科紫荊屬的紫荊Cercis chinensis）相混淆。
事實上，洋紫荊則為羊蹄甲屬，兩者為同科不同屬的，而且兩者外形也並無相似之處。

呢朵係洋紫荊

呢朵都係洋紫荊

咁呢朵究竟係乜嘢？

如果你覺得佢係花蕾，咁你就錯喇
洋紫荊花蕾係一條線咁既

再問一次，咁呢朵究竟係乜Ｌ嘢？

我唔直接答你，我用例子答你：

眼鏡蛇？

9 up

成個城市規劃都係想整死香港都幾撚痴線

推到有玄學師入黎

支持巴打

地運可以就憑幾棟建築取決？我覺得太過陰謀論
新加坡、北京上海都有希奇古怪建築，不足為奇

可能得、可能唔得
問題係有人認為得，而且動用影響力付諸實行，起咗堆咁嘅嘢出黎

中山紀念公園有d雕塑，仲有個5鐘鐘樓，會唔會都係風水嘢？
圖：

高質post留名

大師收唔收徒

仲有規劃中嘅人工島
樓主可以講吓

offtopic分享一下
小弟至細都好鍾意行山
平時唔小心見到山墳都係講句有關莫關就繼續急步行走
但我當年行過見到心經簡林我成個人都對果舊野好驚唔夠膽望佢 覺得個心震緊
但我自細都無話有陰陽眼之類
但果次既經歷真係令我記左好耐
睇番巴打呢個post唔知係咪因為呢個原因呢

我就認為風水野一定係寧可信其有 細個常識科都教唔知會展又特登設計咩形狀有風水唔知點啦 (真係唔記得)
希望巴打再講多d

留名學野

*有怪莫怪 唔知點解打左有關莫關

more

好正

人工島設計對外公開資料唔多
不過意外就真係好多
單單都好似死神來了咁樣

1)2016年4月23日◢泰國籍工人Noranin Phai(35歲)，在機場路對開近人工島橋樑，連人帶圍欄從高約15米墮海身亡。

(2)2015年10月27日◢赤鱲角港珠澳大橋工程地盤，吊運載有3個風煤樽的鐵籠時，連風煤樽重達500公斤的鐵籠，撼中平台上姓徐(49歲)工人，徐重傷不治。

(3)2015年4月7日◢姓胡(62歲)工人，屯門浩洋街港珠澳大橋海底隧道程地盤，操作起重機期間，吊臂鋼纜斷開，胡被鋼鐵吊鈎擊斃。

(4)2014年12月12日◢姓陳(58歲)推土機司機在機場東面人工島地盤，連人車墮海被困17小時死亡。

(5)2014年10月19日◢5名工程人員在赤鱲角南路橋躉工作台，使用橋樑架設機吊運石屎組件時，組件連架設機塌下，2人從15米高墮下，姓謝(43歲)男子死亡，另1人重傷。

(6)2014年9月9日◢男工羅錦添(59歲)在人工島地盤對開躉船墮海亡。

(7)2014年7月23日◢男工吳清睞(40歲)在躉船搬運喉管時墮海死亡。

(8)2012年10月25日◢香港口岸人工島巨型鋼筒內的工作台，疑因故障需由人手操作，15名工人合力用滑輪拉起工作台時，突急墜3米，工人譚振邦(58歲)死亡，14人受傷。

可唔可以用風水解釋網頁設計
睇下早洩點玩殘高登

唔駛拉到咁遠啦
一命二運三風水，早年高登撈得吃香，不外乎時來運到。

物極必反，如果佢而家大運行完，往往事倍功半
若非貴人扶助，遲早玩完

有關港珠澳風水
再補舊聞一則：

《港珠澳橋工程疑壞風水 十五村民離奇死亡失蹤》
2014-07-11

港珠澳大橋工程展開兩年，位於工地附近、大嶼山的白芒村及大澳頭村，先後有十四人死亡一人失蹤，最新一期《東周刊》走訪兩村，村民斥責政府未諮詢村民及安排法事，認為工程破壞風水祖墳，令村民人心惶惶。

白芒村居民共二百多人，常住人口約三十人，過去兩年已有八名村民死亡，其中最年輕的死者阿能只有三十九歲，因為冠心病在夢中離世。阿能父親容伯今年七十五歲，憶述愛兒之死依然難掩哀傷，他稱從未聽過兒子心臟有毛病，直言與港珠澳大橋屯門至赤角工程影響風水有關，「自從兩年多前動工，就好多村民離奇身亡。一個人老死無得講，但我個仔先得三十九歲」。

大澳頭村亦有多人身故，更有一人在行山時失蹤，至今音訊全無。村代表謝建國亦認為附近工程影響風水，而政府施工前未有安排法事，村民日前憤而到港珠澳大橋地盤靜坐示威，並拉起橫額圍封地盤出入口，逼令政府在兩周內開會商討事件。

咁都陰謀論
明顯到盲既都睇到
都唔洗咩風水師啦
大佬, 又一條直線穿住幾條蛇
蛇嘴對住孫中山
陰謀論
呢個世界乜差都陰謀論啦咁

多謝巴打咁詳盡講解晒d風水陣

btw有冇咩方法可以聯絡巴打你, 得閒一齊share下d心得

照你咁講，山上既架空電纜都可以當係插住龍脈既針啦，唔通架空電纜又係中共風水陣？呢樣都明顯都盲

呢D係乜野比喻呀
一條線穿住幾條蛇形設計地標
然後搵咩架空電纜黎做比喻???
r晒頭真係

Lihkg bug icon變左都唔知，好意思屈人改你 icon

由頭到尾都冇比喻，依家講緊風水

養魚令你添生氣

ok我唔知有bug, 唔好意思sor

不嬲都講緊風水啊
你話毒蛇陣陰謀論丫麻, 咩上海新加坡都好多奇怪建築丫麻
所以我咪同你講咁明顯既蛇, 咁巧合一條線五個地標, 就唔單單只係外型奇特咁簡單囉
你話如果呢d蛇都係風水陣既, 咁架空電纜都得啦
ok, 呢個未必係比喻, 可能呢個係類比
咁你搵d外型一d都唔奇特而又冇特定線條/形狀貫連既電纜, 同呢堆外型非常之奇特既建築而又咁巧合落係同一條直線, 黎比
咁你話係咪r晒頭呀風水先生

其實有時睇香港地圖 都睇到啟德同西九好撚似兩個蛇口對住維港
寧可信其有，不可做其無，風水呢家我偏向相信
你睇天星碼頭一搬，匯豐即一落千丈
個陣未填海前，後有港遭督府，前皇后像廣場再加百鳥歸巢咁款既天星碼頭
咁睇成條線好舒服，個個香港人一落船就見HSBC， 想無生意都難

其他都算，心經簡林點睇都係有佈陣
利申讀建築

樓主改個username

鬼神命理，風水，運程，能量等等的野呢個世界一定有，佢地都關連到心理學同行為學，就算唔相信的人只要接觸到呢類思想，都會影響到佢的思想從而改變佢某d 行為。

留名支持，最愛睇呢啲嘢

我都信有風水呢樣野
細個有親戚祖墳俾人搞
幾年內連續死哂啲男丁
個個正值壯年就無啦啦有病去左
但啲女嘅同細路就無事

同埋去親中山公園都好不安
就算好多人係到都覺得好陰好想快啲走

風水可唔可以解釋做能量
點放咩外型不單改變心理所發出能量
或者行為做成的能量
就好似上面巴打講 一落船就係hsbc
果到有能量就利用到

當然呢種能量唔係人人駕馭到
好似放風水陣養魚會咩咩咩
但條友計錯數原來本人能量同魚能量可能唔夾
咁就出事
可能有時中共風水師都計錯數

最後就係風水外國好似已經有大學研究緊
而且唔信風水果d人 敢唔敢試擺過壞的風水陣

冇喎
我響舊登都係叫郭嘉
不過果陣加多兩粒點之嘛

Hi
我first degree 都係讀建築
不過唔係做呢行

有人講過以前天星、皇后像廣場、滙豐、港督府係形成同一軸線嘅
不過細心考證，響同一直線上嘅，係美國領事館，而唔係港督府

而家天星搬咗都算
天星碼頭原來個位置，正正變咗摩天輪

一個大鐵圈
你可以理解為「周而復始」，但都可以理解為「原地踏步」
見5號仔近年表現，似乎就近後者居多

風水係催化劑 最重要係取決於人
上面有人將風水建築同普通建築拉埋一齊黎講實在太膚淺

另外講多樣野 而家香港同中國已經無乜龍脈剩 比人炸哂

傳聞中國四大龍穴 香港上海仲有邊到？

make sense
本身天星小「輪」
宜家摩天「輪」

高質post!

香港風水的來龍去脈分析：
（原文來自

香港地理位置極為優越，位處中國廣東的南大門，是中國南幹山脈的盡龍結穴之處。山脈來龍源自廣東五嶺中的大庾嶺，此山脈東走成九連山，再崛起蓮花山脈，轉向西南疾走至惠陽，抵達深圳，在寶安縣聳起梧桐山(高944M)，過峽迎送，氣勢雄偉，成為香港的來龍山。
香港位處珠江三角洲畔，珠江大水源源不絕，從香港的戌乾方(西北方)，經汲水門流入維多利亞港，再從辰方(東南方)鯉魚門水口流出，所謂「天門開、地户閉」，來水大，去水小，加上維多利亞港水深，蓄水量大，維港兩岸山脈圍城週密，成為一個山水大匯，風水極佳的國際商業大城市。

(1) 梧桐山~紅花嶺(麻雀嶺)：
香港來龍源自深圳沙頭角的梧桐山，跌斷過峽，衝上紅花嶺(492M)成香港入首龍，山脈餘氣過禾徑山，再經打鼓嶺、上水華山，直至沙嶺、羅湖一帶。

(2) 紅花嶺~龜頭嶺~黃嶺：
紅花嶺主脈跌斷過峽至凹下丶上禾坑一帶，上龍攀登至龜頭嶺(486M)，經平頂坳丶南山及石坳山轉向東走屏風山及黃嶺。繼而向東走而成八仙嶺，再灑下烏蛟騰、吊燈籠及橫嶺一帶。

(3) 黃嶺~九龍坑山~大刀屻：
黃嶺透出一絲線脈，落脈至南山尾丶沙羅洞，再攀上九龍坑山，正脈卸下，由大埔康樂園穿田過峽，經圍頭村，衝上大刀屻，由東北向西南疾走，另一護龍由九龍坑山經桔仔山坳上龍山，再由龍山跌斷上和合山，成為一個有力送龍的形勢。大刀屻另分支一脈到打石湖，成為雞公嶺(圭角山)，轉向北面，形成大羅天、麒麟山、落馬洲、洲頭、馬草壟及盡龍於大石磨一帶。

(4) 大刀屻~觀音山~大帽山：
大刀屻主幹龍脈經嘉道理農場，衝上觀音山，登上香港祖山大帽山(957M)。大帽山形狀頭圓身闊，五行屬金，因高聳入雲，是全港最高祖山，故稱獻天金。

5) 大帽山~屯門一帶：
大帽山發脈多支，向西一支經蓮花山、田夫仔、白虎谷、紅水山，平田過峽經藍地、屯子圍，上龍至靈渡山(大頭金)，北走至輞井，盡龍至尖鼻咀。靈渡山南走拔起青山(583M)、龍鼓灘一帶。

(6) 大帽山~荃灣~葵涌~青衣~馬灣~大嶼山：
大帽山另一龍脈落下荃灣、葵涌，經荃灣永遠墳場，潛龍過峽上青衣島，再經馬灣，直奔西南方大嶼山，上大東山及鳳凰山。

(7) 大帽山~針山~孖指徑~金山~筆架山：
大帽山最有力之主幹龍脈，向東落下，經鉛鑛凹、草山、針山，過孖指徑及金山跌斷至九龍水塘一帶，稍為停頓一會，經尖山到達九龍太祖筆架山。

(8) 筆架山~獅子山~慈雲山~大老山~飛鵝山：
九龍太祖筆架山繼續向東走，經獅子山、雞胸山、慈雲山、大老山至飛鵝嶺。筆架山(458M)形似筆架，頭圓身闊，金水形局，開肩展帳，拖出數條山脈，其中一條最長、最尊貴的龍脈，先由城市大學、又一城向南行，經又一村、花墟、加多利山、窩打老道山、京士柏山、天文台山；再分支一脈經九龍公園，盡龍結於舊水警總部止。

(9) 飛鵝山~大上托(安達臣山)~五桂山~照鏡環山~魔鬼山：
飛鵝山(602M)為聳身木星，星體特高，無論遠看或近觀，有如一位大將軍駐守在此，故亦稱駐蹕山。九龍一帶山脈，在大老山與飛鵝山之間，龍脈分南北縱走，向北一支先跌斷大老坳，上東洋山、黃牛山、水牛山，再經昂平、大金鐘、馬鞍山及西貢一帶，至牛押山盡龍。
飛鵝山向東南走，經土金型的大上托(安達臣山)，轉向南面一帶倒地木星，五桂山、照鏡環山及魔鬼山，但龍氣力量宏大(有石曜為證)，潛龍過鯉魚門海峽，衝上到對岸鯉魚門渡假村山崗。

(10) 鯉魚門渡假村山崗~柏架山~畢拿山~渣甸山~聶高臣山~金馬倫山~歌賦山~扯旗山~西高山~摩星嶺：
香港島的龍脈，先從鯉魚門渡假村山崗經柴灣坳，再衝上柏架山(532M)，此山為木星貴人，與九龍飛鵝山聳身木星屹立相對，守護鯉魚門海港水口，有如一對渡海大橋的橋墩。
柏架山開始向西奔走，先跌斷大風坳上畢拿山，未過渣甸山(433M)之前，在小馬山拖出金水行龍，成為北角一帶的父母山；渣甸山經過藏風不露的黃泥涌峽，上龍到聶高臣山(430M)，經中峽到達金馬倫山(439M)，此三座土金星體，高度相若，有如兄弟山般，護蔭灣仔、跑馬地及銅鑼灣一帶的商業地帶、富貴陽居。其後金馬倫山向西跌斷灣仔峽道，再經寶雲山，馬己仙峽，攀上歌賦山，龍脈終到達港島最尊貴的扯旗山(552M)，此山形似覆鐘金，令到港島中環成為政治及金融中心，亦成為風水巒學的一個大格局—迴龍顧祖局。
港島龍脈最後一段，扯旗山向西跌斷成木火星體的西高山，向西北方在何家昭遠墳場衝上摩星嶺，向西及南灑下，結成薄扶林、大口環、數碼港一帶。

九龍山脈潛龍渡海到香港島 — 尖沙咀及鯉魚門雙龍貫氣格局：

香港龍脈的巒頭走勢，歷來最具爭議的大題目，必然是九龍山脈的行龍走勢，究竟如何經過維多利亞港，上龍到達香港島？本人翻査不少風水名師著作及觀點，總共有五派的論述：

1) 吴師青(香港山脈形勢論 1964) — 九龍山脈由葵涌過昂船洲，渡海至青洲、魔星嶺，上龍至扯旗山。
2) 譚天方(地靈揭秘話香江 1969) — 大角咀過龍至昂船洲，渡海至石塘咀而上龍到扯旗山。
3) 李子遊(香港風水搜秘 1975) — 正龍由尖沙咀過扯旗山，而護龍由大角咀過龍至昂船洲，渡海至石塘咀，上龍至扯旗山成為雙龍過海。
4) 曾子南(香港風水漫談 1973)及觀龍(超級富豪風水屋 1993) — 油塘魔鬼山(炮台山)潛龍經鯉魚門港(鯉魚門金龍過海)，從鯉魚門渡假村山崗經柴灣坳，衝上柏架山，再行龍至扯旗山。
5) 劉啓治 — 認為尖沙咀過扯旗山。

但是本人親身翻山越嶺，拍攝了無數照片，閲覽了不少地形圖、地質圖，又參考了最新的衞星圖，最重要是分析了二張十九世紀的香港古地圖(1845年及1861年)，英國軍人製作的九龍半島及香港島地形圖，繪畫了最準確、最原始的山岳、地形及海岸圖(仍未開山填海)，最後得出結論成為第6派説法：
九龍山脈主龍從尖沙咀九龍公園化出一脈成為訊號山(大包米)，由舊水警總部ヽ天文台山及大環山左右送龍，大包米有石脈潛龍渡海，經奇力島(Kellet’s Island，土名叫燈籠洲)丶銅鑼灣東角山(今Sogoヽ舊興利中心一帶)，經利園山、禮頓山、樂活道上龍至渣甸山，摩利臣山及大坑一帶左右有情的迎龍，風水巒頭學上所謂穿田過峽、蛛絲馬跡就是最好的證明。渣甸山向西經藏風不露的黃泥涌峽，轉上聶高臣山、金馬倫山、寶雲山、歌賦山，到達港島最尊貴的覆鐘金—扯旗山。另外一支有力的護龍就是由油塘魔鬼山(炮台山)潛龍經鯉魚門海峽，堪輿家稱為「崩洪過峽」，從鯉魚門渡假村山崗經柴灣坳，衝上柏架山，再向西經畢拉山、小馬山一帶接上渣甸山。
故此，最後成為本人提出的尖沙咀及鯉魚門雙龍過海格局，堪輿家稱為雙龍貫氣，唯有此種大格局，香港才能從一個蕞爾的中國南方小地，最先由英國人開埠經營，再回歸祖國懷抱至今，歷經達一百七十年，經濟雖然經歷不少風浪，但是仍然是中國最大的國際金融城市。

留明 好有趣

水路方面
大嶼山擋住珠江河口接近二分一的，水向東流，經汲水門湧入維多利亞港

維港西端大口進、東面小口出
維港出口（鯉魚門）剛好又係龍脈潛海渡港的位置
山脈形成一個「反匚字形」的地勢
可以保護匚形內部安穩，遠比外邊風平浪靜

當言道水為財，維港聚埋聚埋整個珠江三角洲的水流
啲人成日講香港風水好，就係咁嘅意思

咁講不停填維港算唔算風水工程

讀緊讀到隻狗咁
architecture is about order

冇追post,香港有厭勝棍有沒有人講？

神秘學玄學理論有一道唔好就係經常將D名詞撈亂用，與其叫能量不如叫番氣，能量還能量，科學用語攞落玄學度始終會混淆

上面眼鏡蛇石啲圖睇完好驚
本身唔係驚蛇

土產黨真係好撚毒

睇到香港的風水比土匪黨破壞，但又做唔到甚麼，好心傷！

lm

心經簡林一定係毒蛇陣
西九條蛇頭都好核突
將軍澳蛇蛋就唔知係咪

其實蛇係好邪氣既生物
係西方 蛇象徵罪惡
係聖經入邊比上帝懲罰既生物
所以佢地無四肢 要用肚皮磨
哈利波特入

重點係全部怪雞建築都係97後起出黎
話唔係搞壞香港風水都好難信

[quote]心經簡林一定係毒蛇陣
西九條蛇頭都好核突
將軍澳蛇蛋就唔知係咪

其實蛇係好邪氣既生物
係西方 蛇象徵罪惡
係聖經入邊比上帝懲罰佢引誘人犯罪既生物
所以佢地無四肢 要用肚皮磨行
哈利波特入邊 佢都係佛地魔寵物

至於中國都有講蛇既邪惡
有關蛇既成語
蛇蟲鼠蟻 虎頭蛇尾 龍蛇混集
蛇蠍美人 佛口蛇心
都係代表唔好既野
漢高祖斬白蛇起義都係代表斬妖
所以 香港多幾條大蛇(心經簡林,西九,啟德) 真係…
但點解要好似啟德咁有釘釘住我就唔知

未打完出左文添

CU 定Kong U?

樓主如果打赤壁時未死會點

咁又唔算
不過填海真係唔好
尤其係拉到條海岸線直一直

海岸線其實愈曲折多彎，多港灣、多半島先至聚到氣同聚到財

香港真係比仆街中國玩撚死

嚴格黎講，果啲多頭蛇叫做Hydra
中文有時譯做「九頭蛇」，但其實Hydra唔一定有九個頭

啱
氣就係氣，而氣蘊含能量
想知咩叫氣，可以拎支白水晶柱隊住自己眉心
大部份人都可以隱約感覺到果種氣

留名先

Agents of shield

但冇辦法破解

風水係咪真有其事我唔知
我只係知中国一直想香港死

邊度可以搵到白水晶柱？？

是但一間水晶舖都有

Lm

兩個都唔係

發展深圳時香港條龍脈斷左啦

之前網上見人話呢單大埔山腰間歇泉噴發係同龍脈洩氣有關 不過唔熟呢d 所以問下

小弟就識小小八字，有錯請指教
就我而言，蛇者用十二地支睇係巳，即陰火，同申金可合做水。
具體啲嘅話，其實巳火係燈，申金係利器，但由於酉金係鍛造器金屬，故此例嘅高鐵或各種就勉強歸納為申金。
回歸正題，巳火申金合水，水者北也。香港亦算係亞洲嘅南方，水多自然火熄，咁北水係乜，我唔洗多講啦
亦會有人話香港係東南位應該食得無咁應，但就五行嚟講，平衡先係根本。東南屬木火，故律師、電子呢啲行業會好搵得;離咗小小題，sor
五行講求平衡，而家水多自然火熄木漂，大興土木亦破壞咗土嘅平衡，最後咪可以不動一兵一鎗亦能搞壞香港

sor 1999

不推不是人

我陰謀論啲去諗，如果純粹為香港格局添火，咁有好多建築風格可以不動聲色咁增添火嘅元素落香港度
犯不著咁低裝畫公仔畫出腸，真係起咗咁多條蛇嚮度

當然，我有另一個猜測，就係其實呢堆蛇須要配合會展隻龜黎睇
變成玄武
而玄武係代表北方大神
不過更直接方法係將灣仔碼頭設計成蛇狀就可以喇（而家設計似係扮緊樹林）
亦唔須要釘死三條大蛇

大埔有第二啲值得注意嘅嘢
有人想知再講
冇人想知其實我都會講

純粹亂噏及推測。

關於心經簡林，其實2005年已經完工。
但不見2005後，對香港氣氛，有太大影響。
(我估因為未開光)。

反而2014年5月？陳雲呢條共碟，揾完人去 “破” 呢個陣之後，香港就黎料，先黎個雨傘，之後社會越來越撕裂。氣氛越來越差。公義離我地越來越遠。

我覺得，陳雲呢條PK , 係收上面order, 見個簡林未有料到，找人去進行 “開光” 。 而非佢講所謂的破法。

真係要破，唯有係拆左佢！

題外話，中國有冇光明會？

留名學野
放蛇既模型可以催情？

中國果個叫 泰山會。
老翻黎

喂大佬乜撚野撕裂社會 ，公義不嬲自97之後就冇，在乎你睇唔睇到，係依家D人醒撚咗，唔再比人溫水煮蛙啊懵撚。

釘死蛇有深一層意思，放工講

陳雲常歡笑

其實鳳凰應該係唔怕蛇的,蛇的天敵係大鷹

香港係中國南方(地理上)最重要的城市之一,而鳳凰係代表南方的聖獸

佢整死左香港死左中國國運都唔會掂

發現一個新既野
早兩日因為某d原因要經深圳灣口岸上中國
發現有一個極奇怪 唔知有咩用既人工橋係海上
個樣極似蛇形(當然可能係我睇完呢個post之後形住)
對住流浮山一帶
巴打可以留意下睇下究竟關唔關事

有冇相？

有冇辨法將條蛇變龍？

無 搭車經過影唔切

岩岩google過但無太多相
如果Google :深圳灣公園 觀橋公園
第一張圖片應該就係d人企係橋身影出去

留名學習

蛇口

你會見到圖入面橋既末段係明顯大d
如果俯瞰就會睇得出係圓圓地有d似蛇頭

殘體字網頁
第一版入面有條友叫萊恩 佢影左好多係橋上既相
而第六張就應該係佢企係我所講既蛇頭上面扮跳舞既相

同一個post入面有更多相 未能詳說 大家可以爬一爬文先

留名一身蟻

理論上蛇形物有催情作用
華洋中外亦視之為淫邪既象徵

最佳例子

講完回歸紀念「碑」
再講紀念「塔」
(前文提過，其碑不成碑，其塔也非塔…)

呢棟嘢座落大埔海濱公園，聲稱係當年英國人接管新界登陸嘅地方
設計成螺旋形，盤踞而上

認真諗吓，「回歸」兩字字義同「螺旋」其實有乜關聯呢？
想用建築型態表現「回歸中心」，所以要設計成咁個款，似乎有啲牽強。

否則既話，又點解要將「回歸塔」整到蛇蛢咁呢？
莫非又係扮蛇？

而響海濱公園附近既完善公園
亦都有舊螺旋狀建築
(下圖左手邊)

呢度我未去過，唔知乜嘢黎
要等其他巴絲打補元

平心而論，大埔回歸塔並冇另外果幾棟建築一樣明顯同蛇有關聯

不過我再留意一下其他新聞
發覺咗大埔新添咗另一棟寺廟建築

慈山寺是香港一座大型佛寺，位於新界大埔區汀角及船灣附近的洞梓，為李嘉誠捐資15億港元興建，於2014年竣工，2015年4月啟用

佛寺於沙士年間接稅2003年拍板興建。
寺內窗戶係以防彈玻璃所建，所以有傳李+x自己亦會入去禪修

而最特別既係，寺內觀音像跟回歸塔，相距不遠，只係10分鐘車程

觀音遠望吐露港

該棟觀音造像為瀝水觀音，又稱滴水觀音
法相為一手持瓶作瀉水狀，另一手作法印或持楊枝金露。大埔此一版本比較罕見，觀音右手持的是智慧寶珠摩尼珠

瀝水觀音法相有除災病、讓枯木再生的意象，也代表了保佑人間安泰和順、風調雨順、國泰民安之能，這亦正正是大埔慈山寺洞梓觀音的法相，而以白玉、白瓷這種白色來造像，亦有潔淨無瑕之意。

李+x係咪見到大埔有臨海回歸塔，所以響香港最差既時期斥資建造定海觀音
相信只有佢本人知道真正的用意

聽聞慈山寺個到 風水好到不得了 堅唔堅？
因為就咁睇圖都覺得個到好舒服

誠仔真心愛港反共

先唔理係咪風水野
從外形睇97後d品味奇形怪狀真係好撚bad taste

誠哥做野邊有死錯人

又話放工講嘅?
水已潛?

收左工未呀

個post好有用 留個靚明

推
Lm 學野！

橫掂之前提開蛇口，咁我又再講吓果邊

蛇口近年大興土木

其中最矚目既亦都係郵輪碼頭

鳥瞰圖清晰可見一箭咀（或似蛇頭）指向海面
天幕亦呈波浪形微微起伏

落成後外貌。
相信玻璃幕牆外的鱗狀結構並非load-bearing，換言之只係裝飾用途

鱗狀結構一直伸延出海

再一次，呢個建築物並無證據設計意念源自蛇
不過又唔難發現有好多冇必要既設計，跟模仿蛇的外型有相近之處

最後望望Google Map

蛇頭指向屯門方向

再拉遠啲，箭咀指向大嶼山

推一推番上黎先

冇
就算有，果度只係變咗釘死條龍
一樣極唔吉利

係咪冇得救？

我都唔知
或者呢度有高人肯出手

西九個條一早俾ICC 釘死左( 你睇新鴻基點)

以李氏同滙豐關係，唔奇( 長實總部幫滙豐擋中銀把刀大家有眼睇，仲有渣打成隻手扶住滙豐 )

你睇ICC 同 IFC 就係一道水閘咁引水入港，再者九龍灣對開無填海，成左個塘咁，啟德就日本仔填。

中環啲欄都係攪鳩香港，好彩滙豐渣住總行對開所有地皮，唔係死得。

防核彈

反而滙豐呢個寶穴共產黨都係打唔死( 隔離座細中銀業主查實係宋子文，所以中銀無攪到 )，二來你地唔留意中銀大廈門口係兩個墓燈而不是一般銀行門口擺獅子。

同埋滙豐銀紙隻獅子你睇落係好醒目，同門口個兩隻一樣咁醒，所以最濕滯個期都頂得住

其實由好基本既風水咁睇呢個寺
對出凹左儲水位置 等同明堂
左邊有島係青龍位
三門仔從右伸出成白虎位
全寺背山面海 本身已經成風水基本好地啦

另外大尾督係其中一條龍既入水位置
政府有計劃要發展呢度
詳細google下龍尾灘 發展2詞

留名聽日睇 之前陳雲好似去左心經簡林唔知搞乜話已經破左佢個風水局
不過真係咁易破 應該唔洗搞咁多野

四奇
lm

樓主 點睇呢支野？

呢碌乜嘢嚟㗎

留名跟進

呢支野 出名囉
呢支野要追溯到古埃及
每一支代表每一個神 而古埃及有九大神
早幾年科學家
呢支野其實同金字塔 天文 無線電可能有關係

呢支野宜家可以話共濟會所有
呢幅圖呢支正正係美國果支
美金上亦有全知眼同金字塔
呢幾樣野都係要追溯到古埃及

呢支都唔識

原來係方尖碑
我見過法國同意大利果幾碌
美國呢碌冇留意過

同問
全世界好撚多碌
應該係猶太人/光明會野

對於大陸用蛇比喻自己 我有小小見解
如果根據巴打講香港地運由鳳凰山靈鳥帶起
亦即係金翅大鵬鳥 以龍為食
係香港最旺果陣以龍自居 同自殺無分別
只有用毒蛇慢慢侵吞香港
最重要蛇一向係被喻為最接近龍既物種
佢地希望自己蟒化真龍 進軍世界
所以先要毒國民黨取正名定國運

但係大陸話自己係蛇
咁點解又要搵野釘住自己個咀？(Icc/雷達塔)

大潭篤水塘倡建 火龍橋 紓緩南區交通壓力
詳情：
又係蛇?

嘩

奉孝 到底要幾多個蛇型建築先會整死香港?

推

真係點睇似蛇多過似龍。條眼鏡蛇會唔會又係咬住龍脈呢？

題外話，臨近特首選舉，特登又整爛孫中山公園塊地再鋪過

孫中山果度就肯撚定係風水鞭屍㗎喇，支那點會咁好死起孫中山紀念中園

個像頹到仆街，摘冠，俾十字架圍 真係好撚仆街

仲要背海面山

但係雜總話要三民主義喎
（不過可能係黨內三民主義）

想問
遊輪碼頭 條蛇
用釘 釘住
唔係應該係好咩？ 釘死蛇
釘住都可以發揮到本身個風水？
想去入水位 飲水都無得飲先岩

正常係旺個果地方...你見郵輪碼頭旺唔旺就知。

利申：講故佬。

依家香港行緊第幾運
下個大運又幾時到

上網果啲計大運。

Push

唔好柒啦屌你老母

柒都唔駛屌老母嘅...

個觀音唔係望海喎
佢剩係望住個寺 都唔係照出面既地方
好似剩係觀音保護寺廟only
同埋識人住洞梓 佢話寺廟起好之後
好多村民健健康康突然無神神就有病走左
係咪又係風水問題 望有高人一齊研究指點

我有fd話個邊好似有古怪野

push

無哂人既 想聽多啲

屌唔怪之得香港越來越衰

咁撚多蛇，攪攪下會唔會變八岐大蛇咬住香港

仲有無

奉孝唔見左

忙緊, 唔得閒搵新料

其實香港由一個小漁村發展到今日既地步
我覺得係一個奇蹟，更相信香港係一塊寶地
希望香港點都撐得住

如果我響呢個Post 亂入推背圖
會唔會好Odd呢?
定係我開另一個Post 方便D討論?

新POST啦

呢度都 ok。

呢度完咗？

冇乜新料喇
基木上成個香港似蛇型的建築都講哂

我繼續追推背圖

咁繼續落去係咪中共一定平定到香港 我見你解推背圖都話終克定

蛇係咪真係唔好

呢度冇哂聲氣？

支持樓主

續談滙豐同摩天輪風水

唔知大家有冇發現
中環摩天輸底下係有一對非常之唔協調的石獅子既

同滙豐總行對獅子唔同
滙豐兩頭皆為銅獅，而且互相對望；
摩天輸則為石獅，座下有荷花形圖案，兩獅望向九龍方向
至於背後理念為何，就需要高人指點喇

留名學嘢

銅獅同石獅有咩分別

下

先

！

比

d

力

再

多

一

努

全

方皓玟

上面隻獅仔咁樣GE?

傳統唔會隻仔飛出黎wor

衛斯理《追龍》有講

蛇係毒害香港，咁點解要釘住個嘴

格離登咁睇,郭軍師覺得點？[

故宮打到黎

個post好撚正
大師好撚勁

奉孝又唔見咗

奉孝

唔知故宮個設計會點呢？！🤔

係囉 故宮個樣又好似同蛇無咩關係

推推推~~~

推推

首先要宣佈孫中山為恐怖份子
然後拆左西環個中山紀念公園

推推推
奉孝呢？

砂有四怕
郵輪馬頭只係削竹拖槍/搥胸插腹，要怕都係麗港城同對面海驚d啦

慈山寺係枝結，唔係富貴大地。

大嶼山係香港羅星同護砂，作用係緩衝珠江煞水，令財為己用。令一作用係護真正的龍脈。

護龍同正龍鬥 ？學識睇開面未 ？
搞掂分斂仰覆，向背合割先啦

要搞都搞正龍，搞個護衛做乜，仲要係R人背脊，做針灸 ？

大嶼山的穴有自己行度，香港主脈有另一行度，都唔係個條方向

龍行水行，認真望下心經個面條水咪知搞黎都晒尻氣囉

雖然我唔反對蛇型之說，不過心經簡林，搞得再勁都只會搞到寶蓮寺個穴，連幫香港R痕都未夠力

江澤民信風水係一件事，幫佢搞完比天收個件，真係，笑大人個口

2014年3月30 日
「是日歲破，大事不宜」
年日天剋地沖全破，佢學邊派教佢用破日
東南西北有三個方位犯三煞，佢個墳係咪咁岩坐東向西先

揀個咁樣日子幫人做葬
我做仙人都拉埋你陪葬啦

咦有高手賜教喎
講多啲

風水係相術之一
相面相手相地，風水為相地
葬要乘生氣，何謂生氣
一要合龍，二要合時
天然結穴之地必合生成，有玄武朱雀青龍白虎作守護，使「藏風聚氣」
氣乘風則散，界水則止，氣脈要水界，愈界愈清。界盡合水方成結穴條結，風水兩字就係咁黎，唔係有望風望水咁簡單

自然之穴，來龍必合河圖生成之數16，27，38，49，格龍就知個穴「得唔得」

水自天降，地自炎上，水交地地交天，陰陽而化穴。即水火既濟，方能化生。此為「太極」

風水嚴格來講係叫「堪輿」，堪者天也輿者地也，即「陰陽」。
萬物皆負陰抱陽，一體兩面，風水就係講呢樣野，叫風水其實係將成件事downgrade左

想再多啲
樓主所指嘅蛇型 只係夠R痕？
仲要打左兵仔？
咁主要命脈係邊？

「大嶼山係香港羅星同護砂，作用係緩衝珠江煞水，令財為己用。令一作用係護真正的龍脈。」

上面已經寫左
大嶼山之係大兵一隻，大嶼山條脈根本同香港條脈無關係
條正脈由大帽山直出香港島再回望大帽山

依家d人連龍行水行，開面分金都未識就阿貓阿狗都話係脈

上等先生觀星斗
中等先生觀水口
下等先生通山走

水的作用有幾大，三句已經講晒

hi,噢巴post見過你

Hi

點可能燒幾張廢紙就解到呀

你有腦無呀你?

我諗要放全世界最毒既白蟻, 同時用黑狗血先有少少機解到

支那風水邪陣係咪開始唔WORK?

邪到咁, 竟然出左港獨?

云教班仆街係燒祭品
根本就唔係破陣, 係祭緊條邪蛇

我只知誠哥係極信風水
身邊都有高人輔助
可能係佢出手, 降服大埔條蛇

支那國係香港佈蛇陣
開頭諗住佈一兩條就整得死你香港
點知香港好勁, 點都唔死得
依家開TURBO狂佈

CLS

用物理方法破壞會唔會解除到d 19陣？

利申：學術討論

我估物理破壞, 應該只可以緩解少少

始終有術法係度, 要用返術法先解得徹底

正皮留名

點解呢個Post 會畀人推番上黎

想知點樣破解?

幫佢佈局嘅人遲早遭天譴！

相前蛇頭未起好法力有限！

今次點拆？

出面又有第二個Post 講一樣嘅嘢

奉考有無更新

好多死圖

有無網頁source 想send比風水老師睇

深圳灣口岸那2條伸出黎的橋，每次經過都覺得係風水陣

頭post 死圖...

再推一推

見出便有Post 講西九高鐵總站設計
等我又響度拋吓磚先

其實正常嘅墓穴設計，同陽宅都有啲共通點
例如須要有「靠山」，明堂開揚
有啲墓地甚至要求前後左右幾呎空位

如果觀乎而家西九高鐵個設計，曲位對向凱旋門，成堆高樓大廈擋住視線
背後係柯士甸站，再對後係中港城同海港城
咁成個格局嚟計又唔係好似造緊個墓

不過話說回來
佢個擺位都有少少奇怪

俯瞰圖

高鐵走向

如果將高鐵個走向當作係「道路／水道」嘅走勢
佢呢個微微隆起嘅位
就好似帶引條「龍脈」走勢穿向水底

順帶一帶，香港龍脈走向圖

西九及港島北岸

如果將果條「龍脈」伸延開去
就會到中環至灣仔一帶

由於棟嘢未起好
其實唔知佢條軸線係向中環、定沿海港城碼頭海岸線隊向灣仔
但觀乎佢彎彎地嘅設計，佢條龍頭似乎衝向中環一帶居多

條港豬噢

推一推先，郭嘉巴打

之前d圖死曬

經中港城碼頭去中區

愛香港 但又幫唔上

個post 事隔咁耐
等我加番啲新findings 推番起佢先

首先呢, 近排行經中環
見到IFC 對出個地盤開始有啲嘢睇

相傳IFC 同碼頭中間
會起一舊綠花地帶

中間個山丘直頭會阻到商場嘅海景咁高

另一角度

中環繞道通風大樓設計落實

【記者譚美芳報道】政府拍板落實中環灣仔繞道三座通風大樓的設計，除已曝光的東面通風大樓設計外，西面通風大樓將採用「流線型屋頂草坪」作外觀主題設計，組成新的波浪圖案，與旁邊擬建的中環新海濱園景平台融合；位於灣仔區的中通風大樓，亦擬採用「流線屋頂」設計，猶如在海濱展開的翅膀，與香港會議展覽中心的上蓋建築相呼應。

呢張相響網上便搵

呢條仲唔係飯剷頭?

蛇頭

係咪因為呢個post 太耐
所以就算有新留言, 都唔會響學術台再pop up出嚟呢?

咁都好喎, 唔駛畀啲小學雞新會員入嚟阻住哂

係

請問中環呢條蛇頭會有咩功力？

冇人知架
得整果個人先知成個脈絡

如果話呢舊嘢如果係帶旺香港, 你信唔信先?

整合一下
而家大型眼見同蛇型有關嘅建築物 :

1. 西九

2. 郵輪碼頭

3. 心經簡林

4. 單車館公園

5. 回歸塔

6. 金紫荊

7. 中環繞道

佢哋仲有一啲共通點：
- 全部係97後建成
- 全部係政府建築物

超過一半建築物有嘅共通點：
- 其中五件依水而建, 蛇頭向海 (心經簡林同單車館除外)
- 蛇身附近為綠化帶, 有草地 (金紫荊除外)

大膽假設, 小心求證
如果真係共匪存心破壞香港風水
咁佢地自己嘅物業/ 辦公室
一定有咁邪搞到咁邪

我哋先睇吓西環治港大本營
中聯辦

中聯辦大樓正式名稱為西港中心
由何顯毅建築師設計
(順帶一提, 何氏父子係香港最早涉足中國設計市場之建築師樓事務所)

維港望過去

山上面望落嚟

係咪有啲熟口熟面

似唔似把劍?

維基資料話
西港中心響1998-99年落成

咦乜咁啱嘅, 又係響97年之後?

如果話中聯辦係把劍
咁又點少得把刀呢?

中銀大廈係中銀香港的總部，位於香港中西區中環花園道1號
本上呢個位置上嘅建築物，係而家放響赤柱果棟美利樓

建築師係華人建築大師貝聿銘
（佢堂細妹叫林貝聿嘉，呢條紅底婦權撚做過啲好事，自己上網慢慢睇）

貝聿銘自稱唔信風水，不過佢都提過呢單job：「香港的華人是你能找到的最迷信的人。在那裡，風水是一種大生意。那裡的風水先生好比美國的律師；他們無處不在，你不去徵求他們的意見就寸步難行。」

坊間流傳一個講法
中銀大廈1985年4月18日動土
設計像一把三面鋒利的三棱刀，殺氣沖沖
劍鋒所指，分別劈向滙豐銀行、英國駐港部隊所在地、同香港總督府

地盤開工第二年，時任港督尤率領香港高層經濟貿易代表團到北京
尤德本身計劃12月5日返港。但在當日清晨，睡夢中的尤德突然感覺心臟傳來劇烈的疼痛，身體出現抽搐的症狀。等到人發現時，他已經離世，享年只係62 歲
亦不幸成為唯一一位於任內逝世的港督

出面post見到政府死都要係觀塘碼頭起個5000萬噴泉
巴打點睇？

你講海皮呢個?

驟眼睇我都唔覺似風水嘢
而且本身果度都靠水, 似乎冇乜需要幫呢個位添「水」

反而裕民坊果邊巿區重建個project 仲似

Concept Plan:

模型:

舊嘢一日未起好, 一日都唔知出到嚟有幾成像真
而家睇Plan 你話似條剛響蛇蛋出世嘅蛇仔又得
話似條撚都得
暫時唔可以妄下判斷

呢座野以archi角度黎睇無論如何都可稱之為樣衰
直頭係大陸8090年代樓嘅style
完全理解唔到一個正常嘅architect 會起個咁嘅design

如果係似劍嘅咁呢把劍明顯係連埋劍座

推 lm學野

正門 同 紫禁城午門好似

睇完會展沉降再睇呢個post發現好撚痴線

下面果幅圖 都好似條蛇仔

啱啱睇番啲香港風水
click下click下睇到呢篇

話老毛當年都係用易經術數打老蔣

5000萬噴泉應該純粹條友想cap水
如果又係風水野應該一早大比數通過

各位大師，我想問吓碼頭個陣會唔會係死蛇陣？

邊個碼頭 會展新翼之前聽過係蛇頭嚟

遊輪碼頭；似唔似蛇身僵直？

又推返上黎

睇完好撚心寒

點解實際上 要回歸 係會回歸於民國既？
清送出去 ， 就算要計滅清都係袁世凱個班軍閥

填左個東大嶼,風水上會點

屌你老味共匪陰險毒蛇風水陣

淋鄭月娥就係蛇妖控制的一粒蛇蚤

唔睇風水
打風好大機會食到正 沉唔沉就睇彩數

嘩 屌
宜家睇翻一年前既野
都好中下
一萬億

講開又醒起大嶼山嘅「大象拖小象」
有人話迪士尼個位喺象鼻吸水位，填海起咗迪士尼之後就塞咗個象鼻，搞到迪士尼一蹶不振
但有朋友話依家嘅大嶼山格局似飛龍（外國有翼嗰種），機場喺翼、迪士尼係龍頭
我師兄點睇

幫推

尖沙咀文化中心，個聚財碗比支共成個湯開一半！

呢舊嘢唔知有冇關係呢？

咩嚟？

排氣口嚟，夜晚詠香江有埋燈㖭。

都唔方是好野！

肛塞

似眼鏡蛇

lm學野

追巴打個親子旅遊po追到黎呢到
睇到呢個po真係大開眼界
好佩服巴打嘅學識同觀察力
小港女真係識得揀黎投胎

嘩呢個post 竟然仲有人留言

求你更po 好好睇

咁多蛇 咁點搞先得架

有啲圖無左 不如開個新po再講多啲

師兄仲等緊你解答呀

講開又醒起大嶼山嘅「大象拖小象」
有人話迪士尼個位喺象鼻吸水位，填海起咗迪士尼之後就塞咗個象鼻，搞到迪士尼一蹶不振
但有朋友話依家嘅大嶼山格局似飛龍（外國有翼嗰種），機場喺翼、迪士尼係龍頭
師兄點睇

點會丫
迪士尼選址嘅時候, 好似有傳媒吹過佢地都有人高人指點

當初董建華管治香港兩年, 一事無成
中英急於製造一個香港歌舞昇平的景象, 所以用一個類似割地賠款嘅計劃去吸引迪迪尼入嚟
(香港政府出嘅錢, 差唔多係迪迪尼投資額嘅十倍)
而且地點任揀, 迪迪尼又點會揀個對自己冇著數嘅位

最緊要嘅係
年年洩錢嘅「香港迪士尼」其實係指「香港國際主題公園有限公司」
呢間嘢係香港政府同迪士尼合資公司
佢每年係會向迪士尼母公司交緊鉅額 license fee
響美國佬眼中, 呢單生意年年億億聲咁穩賺
咁你話風水好唔好丫

講咁耐就係好多蛇
又唔講要點做
完
多蛇你吹？ 需要問過你咩 起多d都仲得

我又唔係咁睇，當年政府係貼埋大床俾美國迪士尼，基本上佢鳩揀一個地方都會穩袋license fee

我都係咁認為，版權費點無論起係邊迪士尼都係咁袋
唔好忘記如果唔係中國鬆章，香港係唔會有迪士尼，以中共既性格點會畀香港個迪士尼發圍

星光大道又整左幾條蛇

巴打點睇？

嚴格嚟講呢條唔係蛇
而係蛇狀嘅妖怪 / 神
響好多文明都有相關嘅傳說

最出名嘅有希臘神話海格力斯隊冧果條Hydra (9頭)
印度教 / 佛教天龍天部中嘅那伽 (7頭)
中國神話水神共工條o靚相柳(9頭)
日本嘅八岐大蛇(8頭)

而響咁多神話裡面，多頭蛇都有個共通點：同水有關
因此好可能係由同一個先民傳說，慢慢演化出嚟嘅唔同變奏

至於巴打講吳哥窟果種那伽響印度傳說中
係死於迦樓羅，亦即係陳云成日提果隻大鵬金翅鳥口中
大鵬金翅鳥嘅原形類似同朱雀／鳳凰
佢會每日係咁食那伽，一直食、一直積聚毒素
直到有一日毒氣攻心，就會飛上去金剛輪山頂自焚而終...

響「鳯凰山」上面有毒蛇陣，可以算係一個耐人尋味嘅巧合

照咁推斷既話
係咪有隻朱雀/鳳凰就會變到非常好？
因為有好多蛇=雀糧

唔係
剛剛相反
迦樓羅本身係不死鳥
就係因為每日進食毒龍毒蛇
結果食得太多毒素所以先毒發自焚而死

如果卡碧衡再係鳳凰山食煙搞到鳳凰山山火
算唔算鳳凰自焚然後重生？

推返上黎先

推返上來

係咪政府要填海嗰度

hi到少少
不過之前聽講話填海個忽都會起高鐵

香港幾時先有人斬哂d禍港毒蛇陣再次起飛

愈睇愈覺得好恐怖

唔知係咪巧合，今日睇完妳既遊記post
今日咁岩開了個疑問香港氣數既post，
剛巧有人提起「心經簡林」，發現原來妳呢個post一早有提好多相關既野

其實八卦有咩用

其實火影呢D日本卡通都運用曬我地信開個D五行，金木水火土相生相剋之理
咩日向家個D忍術 都有D八卦元素

可能唔少日本人都信風水

其實呢D好有哲理
可惜D 00後成日以為風水全部都係陳振聰之流既野
真係侮辱曬

咁其實有無話邊個區其實真係風水特別好

我覺得去啟德個邊，就算得堆爛地盤都feel到幾舒服

以前讀書有個啊sir話其實風水就好似「環境學」咁
例如你住係一個多塵既地方, 咁你就易病
但咩原因令個地方多塵呢, 可能你住係馬路邊, 而條馬路係彎既
而你咁唔好彩就住係呢條彎路最聚塵既位, 咁你咪食哂塵囉
咁就證明你住既地方風水就唔好

雖然我都相信佢唔係真係識風水既人, 但佢咁樣「合理化」左風水, 我又覺得幾有趣
我都覺得風水其實係解釋緊唔同環境對我地做成唔同既影響
只係可能研究風水既會睇到一D一般人唔係咁易睇到既因果關係
所以我又覺得信風水又未必一定等於迷信

而家駁埋港豬澳

Pushhh

經過呢幾日
有冇有料之士分析下香港未來會點

中環灣仔繞道條毒蛇
其實影響市民定政府多啲?
明明777一直贏未輸過
DQ / 補選 / 告旺角告佔中
一地兩檢 等等
社運完全低潮
市民毫無反擊之力
繞道1月底通車
無耐政府就推逃犯條例
一推到香港真係玩撚完
條毒蛇真係咁勁
但事態發展,政府推唔成
香港都頂得下先唔洗即死
有日我行過中環去天星條天橋
條毒蛇真係好唔舒服
但其實睇真啲佢對正會展隻龜
如果隻龜係搞死香港
咁整條蛇咬隻龜
會唔會反而係相反?
對香港未必係差?
有無高手解釋下?

幫推
之前唔知邊個POST有巴打話港珠澳通左車,點知千算萬算算漏高鐵就咁岩將啲衰氣運返上支那

高鐵有冇影響我唔知
但風水唔係萬能
一命二運三風水
咁啱當時香港地運低迷
風水可能真係會加多一腳

但係再犀利嘅風水
都唔可能改變香港天命

香港天命係點,香港個運係咪就黎行完?
22年黎真係未好過咁制,愈搞愈衰

鄉土風水版個個都話香港地運玩完 再搞亂香港會死得更快(廢老 5先觀點)
在我睇法 香港地運玩完 係痴埋中國(1997)依件事反映到出黎先岩

「運」係唔會「行完」
而且運嘅影響再強，都擺脫唔到命嘅影響

「命」就係一個人、一個城市嘅本質
作個比喻
如果呢㗎車係林寶，無論佢行得快行得慢
佢一樣係林寶

當然，林寶都係行馬路
路上多彎多燈位
架車行得自然唔夠順
但會唔會有條路永遠都係彎路？
唔會
可以畀你快放嘅直路遲早會嚟
呢樣就係「運」

命同運
就好似車同路
一個內在一個外在
同時影響架車行得幾快

最後「風水」就係改裝
加條咬地啲嘅呔
轉彎位咪過得順啲囉；
執執個定風翼
直路架車咪冇咁飄囉

可唔可能單靠改裝
將架林寶改到變成拖頭？
答案係冇可能
風水只能夠影響架車響「特定情況」嘅表現
等佢要速度時跑快兩步
要穩定時提高安全

希望搞呢啲風水既萬惡共匪遲早比天收
但唔知幾時

聽講心經簡林翻新左無耐
執到靚一靚
對上一次係咪雲伯上去搞野跟住就有佔中？

高人要破佢陣，就唔會出聲
會出聲嘅，就唔係高人

奉孝，近來有無新既見解？

【信報月刊】摩天輪己亥犯太歲 不利特首辦

特首林鄭月娥上任後至今年初，施政上似乎比較順利。直至今年初因為台灣殺人案，牽動要修改「逃犯條例」，再一次激起反對派團結，引發近年少見之較大規模民眾抗議。加上近日中美貿易科技大戰，香港股市及經濟都大受影響，似乎政府及特首近期是福無重至，禍不單行。。--著名建築師及術數家蔣匡文

從堪輿學的角度，這一切是與現在金鐘的特首辦風水吉凶有關的。特首辦公室改從中半山搬到金鐘，筆者早在2003年受訪問時，已預言因其設計之風水，會有女特首出現。

而今天影響特首辦公室之吉凶關鍵，除了其方位坐向等因素外，是位於特首辦公室西北方，政府租借新填海公園土地內的摩天輪。

港府仿照倫敦及新加坡，大阪等地，在水邊空曠地方興辦坐摩天輪的活動，讓本港市民及遊客可以在活動中，從高空欣賞維港兩岸之景色。但由於這摩天輪體形巨大，並正位於特首辦公室之西北方位，摩天輪日轉夜轉，在堪輿學上有如一個動水動氣之器具，所以雖然此物古代未有，但也可用堪輿理論推理徵驗。

2015年之流年，九宮飛星是三碧蚩尤星入中，蚩尤星主鬥，當時摩天輪已開始啟動，西北乾卦方位，四綠帶動五黃煞，所以當年秋分後交劍煞臨，便發生佔中事件。

2016年流年二黑入中，三碧蚩尤星到西北，合成鬥牛煞之局，所謂鬥牛是因為牛本性純良，不會和馬、羊等其他動物相鬥，但是由於天性，公牛常常與同類之公牛相鬥，所以鬥牛煞是指內鬥，自己人鬥自己人，這正應驗了旺角暴動之性質。

2017年流年一白入中，二黑到西北方，雖然二黑為病符星，但二黑為坤卦為老陰，西北方為乾卦，屬老陽。坤配乾，老陰配老陽，所以不會為害。

2018年流年九紫吉星入中，一白吉星水星到乾西北方，乾卦之數為六，河圖中一六共宗，為水雙合，故此氣為吉兆。所以林特首在2016年上任後，2017、2018兩年反對力量分化，洩氣。她一路平安，順利執政，政局也有利執政建制派。

今年太歲在亥方西北位，亥方位置是在特首辦之西北方，正是特首辦之太歲方位，摩天輪日夜轉動，正是在太歲頭上動土，犯太歲，所以林太現在雖有流年八白之九紫吉星相照，但也正犯太歲，所以是吉凶相照之局。這些麻煩，不會影響她的執政，但也造成不少困擾。明年2020年吉星延續，所以特首未有太大影響，特首辦風水之影響不只在她個人，其吉凶直接影響全體香港人經濟民生之吉凶。這才是重中之重。

見到都覺得好唔舒服

始終無人解篇文

巴打 西九陸沉 有無咩睇法

光衝香港 時代革命

依家睇返呢個post好心寒

樓主已經講得好清楚 呢個係香港既天命 冇得改變

再留名

呢個post 真係好痴線
每隔一排都畀人推返上嚟

講到明年經吖嘛

睇到好心寒

等你出新po呀

講左咁耐都冇巴打組織搞搞佢
無論信唔信都好，見中共咁在意都應該搞下佢

唉屌 點搞

郭嘉兄不如整理一下再出過新post

22歲即19年 反送中遊行 香港大運轉機

好post推

啱啱追完po 推

如何拆？

點睇三峽大壩同李鵬條命連成一線 咁啱三峽有事李鵬就死左

印象中啲起蛇頭拆碼頭好似777都有份參與？

我同左啲大陸親戚朋友講解左個post
佢地話好驚好心寒

唔怪得之之前坐飛機返香港
見到人工島就覺得好古怪 好醜
入高鐵站就覺得好似條蛇 好邪
但又講唔出係咩感覺
總之就唔多舒服

今晚睇完樓主個post
真係起晒雞皮
背脊都涼晒....

樓主有冇新發現？

有追樓主其他post獲益良多，有冇咩關於支那既書/學術研究推薦

專講香港地勢嘅書唔多
首推吳師青本香港山脈形勢論
大間啲嘅書局（舊區果啲）應該仲搵得到

本嘢大概六七十年代成書
已經批話大嶼山他日必有高樓大廈
而且係萬國之巿云云

二三十年之後
呢度真係變咗個國際知名嘅機場出嚟
你都不得不佩服佢造藝

我地喺唔喺做唔到任何野

睇呢篇 講九運

誰是未來廿年的勝利者？ - 馮睎乾

殘酷的六月剛過去，恐懼的七月接踵而來，世界的節奏突然加快了很多，急管繁弦，彷彿有什麼已經到達高潮，甚至開始進入尾聲。上星期日我借《大時代》譬喻時局，寄望年青人亂世求存，找到自己的世界，努力磨練，等待瓜熟蒂落的一天——即九運的來臨。只可惜文章刊出後，又有年青人相繼離世，有讀者問我：「年輕人等不到九運了，怎辦？」慚愧，我也不知怎樣回答。

也許有些讀者不知九運為何物，今天不妨簡介一下，大家不必盡信，就當是多一角度看世事也好。中國人談風水，每二十年為一小運，三小運為一元（又叫一甲子），共三元九運，即一百八十年，形成一大循環。美加高人曾跟我說：這一百八十年周期運轉三次（好比三小運合成一元），就是五百四十年，暗合孟子所謂「五百年必有王者興」一語。根據這套理論，歷史發展總是螺旋型上昇，每隔一段時間，世事就按某個預設的樣式發生，但不變的只是樣式，至於具體發生的事，涉及很多偶然，不可能一模一樣。

每個小運的起始年份，最後數字必然是4，例如七運開端是1984年，結束於2003年，八運始於2004年，九運始於2024年，諸如此類。為什麼必始於4字尾年份呢？因為一元之始為甲子，這是中國人時間的起點（宇宙大爆炸的一刻，中國人應該也會視為甲子年），若廿年為一運，而甲為十天干之首，則每運必然始於甲年，即4字尾年份，這是很簡單的算術概念。

九運之說，源於河圖洛書、易經八卦，也跟紫微斗數有微妙關係。九個運可說代表了九個時代精神（Zeitgeist）的原型，每運配一星一卦，是星與卦定義了那運的特質。比如說，六運（1964年至1983年）配乾卦 ，《說卦傳》云「乾為父」，故六運當旺的都是較年長成熟的男人。六運時能走紅的男明星，即使年紀不大，樣子都有點老餅，例如謝賢、胡楓、關正傑、許冠傑、許冠文、羅文⋯⋯孩子臉的張國榮在六運出道，捱了很多年仍未走紅，只能默默向上游，但一踏入七運，馬上大紅大紫。為什麼？

七運配兌卦，「兌為澤（即潤澤、愉悅），為少女」， 不再是阿叔當旺，反而大利美少女（所以什麼「開心少女組」也應運而生），以及有美女氣質，令人愉悅的人物——張國榮的陰柔美，正合乎八十年代「金水多情」的時代精神。2003年是七運最後一年，意想不到地爆發了沙士，還有深深影響了中央對港政策的50萬人大遊行，七運靈氣鍾於一身的張國榮、梅艷芳，也在那時代轉捩點先走一步。是巧合嗎？

現行八運，配卦是艮，「艮為山，為徑路，為小石，為門闕」，山靜止不動，徑路小石皆不便車馬前進，門闕則用來阻擋外人進入，所有意象都指向一個含義：停滯不前。中國沒有進步，香港政改沒有實現，2004年以來北京投資於香港的維穩費，也在今年給好打得的特首清了袋。九運來臨之前，所有改革行動都是徒勞的，不管你是站在高牆的一方，抑或雞蛋的一方。

「我最憎人講咩雞蛋與高牆！」在電話跟美加高人談及九運的趨勢時，他很激動地講了這句話。「馮翁你不如建議一下，唔好再講雞蛋高牆啦，呢個比喻係losers先用。」他頓一頓，語氣有點難過地說：「唉，你當自己係蛋，咪一個一個跌落地囉！我唔睇村上春樹，亦唔鍾意個比喻，但我睇過聖經——你哋可唔可以唔講蛋與高牆，去講大衛與歌利亞呢？」

年輕人可做大衛嗎？他答道：「九運配離卦，離為火，為電，為戈兵。九運一到，變化會好快好快，鳳凰最終喺劫火中重生。我哋呢啲老人家跟唔切㗎啦，甚至理解唔到，到時老海鮮嘅運就會行完，我勸佢哋最好趁依家急流勇退。長氣講多句：後生仔係大衛，唔係雞蛋；就算對面真係高牆，你都唔好忘記，佢只係豆腐渣高牆。」年輕人，保持希望！

Strong post lm

求破法
風水救港，人人有責

仲有人留言

LM學嘢

次次經過 都唔撚知依舊野點解要咁起同有咩用
靚又唔係靚
總之望到好奇怪 唔舒服
原來係咁解

我都係咁覺得 次次去都覺得好奇怪

呢舊野次次行過望到已經覺得好唔舒服

我識一個風水師(唔出名，專幫人做陰宅)
有人問佢八運九運點來
佢用最簡單的方法解釋：
大家認同果種咪係囉！
你響銀包拎張一百蚊紙出來
明明係一張紙來之麻
但大家認同佢係一百蚊
買到一百蚊野，佢咪一百蚊囉
八運九運一樣
大家認同2024係九運咪九運

樓主出山未

睇下戲曲中心

有料

Sor邊度黎？

中環撓道

完全同意,好似你去睇,之後話咩色咩色對你比較好
你就會無意中去相信,覺得信下無壞

我都係細個行鳳凰山經過個度覺得好驚好唔舒服

條蛇打開左個口 d牙出哂黎

個個仲惡過中環撓道

痴線 睇到好寒

整多粒蛇蛋
生埋bb，咁就可以整到個蛇蛇家族喺香港了

strong post lm

我見有人話蛇剋似龜既香港，咁咩剋蛇
真係純好奇，咪亂搞

香港民族 浴火鳳凰

鷹（鳳凰）

近來嘅建築真係毫無美感可言

蛇係重點 所以唔需要美感

所以要釘死鳳凰山

睇晒呢個同徐步高po, 好心寒

有冇辦法搞搞佢變玄武

有人逆天而行 鎮龍 釘龍脈 造火蛇 拔龍氣
南方有人救龍 造水龍 鎮蛇

--------
九運離火 南方 龍脈所在
九運 （2024 - 2043）
（2018 - 2023 八九運接）

南方興龍 南方有聖人出
故南水北調 旨在散龍氣

三峽大壩 攔腰斷龍脈
地震乾旱水洪 反噬

昔宋 真龍之氣
沙中線土瓜灣 宋王臺站 宋遺址
乃龍脈之一

--------
昔賴布衣 尋龍點九龍穴
今火蛇佈港：

西九高鐵站 死結葬
中環鐵蛇頭
尖東海傍 蛇頭涼亭
心經簡林 蛇釘斷真龍
西九 墓葬 化寶爐
港珠澳大橋 雙蛇交匯吸氣
昂坪360鎖大佛

通車之日 落成之年
蛇陣陣起

--------
下陷 水浸
應該係近日逆權活動 破蛇陣

黑為水 百萬玄衣造龍
小暑大暑 炎火之際
龍游港九新界
中環-》屯門-》 上水-》 沙田-》 大嶼山-》 元朗-》

《玉尺經》識龍法，察來龍方向，以生旺方來為盛龍，以休囚方來龍為衰龍。
凡是火龍，從東南或東北方而來，為盛龍。從西南西北而來，為衰龍。
凡是水龍，從西南西北而來，為盛龍。從東南東北而來，為衰龍。

「如果來龍的方向是生旺方，而駁換又是或金，或木，或水，或火，無一節參差，皆與水相合，才是真正的盛龍。也不能稱為休囚龍或衰龍。
若來龍方向休囚，駁換又是不一，特別是相互克制的來龍駁換，那就不可以採用了。」

金水木火土
天道自然

--------
千里來龍，到頭結穴
門常開 根基中門大空無立
上位者社稷之氣無聚 真龍難現

九運
九紫屬火 离卦 南龍火旺
離，麗也，為火、為中女、為雉、為網、為南方、為紅色。
故 火鳥 鳳凰山被釘。

--------
水火交戰
2019己亥年，己亥沼澤，舉步維艱

青山，乃火形山
屯門元朗 七月十至八月十 天乾物燥

--------
沙田慈山寺、太平山 若遭破
香港氣數岌岌可盡

--------
然
陰陽自古自恆
困龍逆天
凡事太盡
業力隨身

成龍成蛇 憑人心定

萬物有靈
禍福難平

風起雲湧，蓋乃天意

連登一位巴打留言

睇到好撚寒

有無手足整個蛇型建築地圖？

支共唔係就係想會展龜加蛇變玄武咩？ 玄武代表北方 北京 即係吸晒香港d運去上面？

樓主 香港係唔係鳯凰？

［陰謀論]呢家終於知道蘋果廣告公司原來係真⋯⋯

郭嘉巴 點睇

嘩呢啲直頭係陰謀論
點識睇呀

推返上水

［另類］［風水］中共係咪爆左條龍脈 2

呢到話太平山上面整左條蛇

蛇+龜唔係等如玄武咩?

純粹鍾意聽呢啲野，想求證一事，曾經上網見人講過，嶺南第一山羅浮山，自古係一座道山，好多道觀，當時劉伯溫曾經兩度登上呢座山，遙遙向南望，話500年後此山的極南之地將富甲天下，啲人話係香港，我係google map睇過，羅浮山的正南方真係香港，覺得好神好毛管棟，請問有無聽過呢個傳說？有幾真？

睇完起左雞皮

釘死大蛇，我估並唔係中国既意思黎

怕只怕萬國之市係講緊大灣區市中心

我印象中佢一段講青衣
係製衣巿場
大嶼山就係萬國之巿
淨係講呢兩個外島架咋

想了解多d風水
仲有冇其他書可以入門

我既意思係：明日大嶼 = 萬國之市 = 大灣區市中心

郭嘉巴點睇西九放故宮博物館？我覺得將故宮嘅野放係果個位都係個陣嘅一部分....

沙中線先直接灌穿獅子山，經宋王台再經過已經被東西隧、IFC、ICC、啟德郵輪碼頭等封鎖住嘅維港，跟住直接瞄準會展個龜頭... 會展旁有金紫荊加回歸柱，左有中環繞道個蛇口（由西九經西隧過海出黎），右有通風系統嘅蛇蛋... 再加埋最近有人講嘅山頂廣場（翻新後唔知係咪又係蛇）。

咁睇個陣真係好複雜同狠毒。

仲有新界東北粉嶺果頭嘅天橋同隧道，加埋大埔海濱公園有枝回歸紀念柱...

個人見解，求高人討論分析，各位不喜勿插。

舊嘢未起好
好多嘢都睇唔到
不過最基本可以判別佢係一個刻意製成嘅「金」

1. 外形似鼎，鼎屬金
2. 外牆古銅色屬金
3. 佢響整個西九建築群入便嘅西位，西方又係屬金

屬金嘅嘢有兩種特性
A. 生水
B. 剋木

但至於點解咁刻意要造成呢個格局
我諗要等佢起好先估得到

求大師們風水救港

金紫荊同會展新翼格格不合

其實包子同其他貪官係香港買嘅樓有無特別風水位？

我想問 你地諗到咁似層層, 咁點破？ 燒咗佢變火鳳凰重生得唔得

真係diu出聲

呢排睇番好心寒

有冇人知禮賓府內日本二戰起法個壇嘢？

推一推

好想睇巴打寫嘅小說啊

Tui

[風水撚入] 香港風水邪局：孫中山紀念公園

好頂癮

推 幫下香港啦 希望大家

厭勝棒

推！
推到九月活動加入 清拆毒蛇建築 復興香港國運

好心寒

屌佢睇多兩睇 寧寧舍舍有一行闊少少 兩隻蛇眼望撚住

巴打
不如你入谷指點下我地迷津

己入group

仲有啲牙 真係屌佢老母

其實釘ge用法
會唔會係想釘住條蛇
可以操控住

蛇係對應佛教五毒
令你香港人自相殘殺

點剖開法

想知

（突發）灣仔會展站地盤疑似海水湧入

落水

網友表示唔好開名：
大靈異：剛剛忽然發現，三座以「回歸紀念」命名的建築，竟然可以拉成一條中軸的形態，把九龍、港島核心市區切成兩半，會是偶然嗎？

1. 大埔 香港回歸紀念塔 東經 114.180077
2. 獅子山 香港回歸紀念亭 東經 114.181392
3. 灣仔 香港回歸紀念碑 東經114.172174

再加上海洋公園的熊貓館 東經114.176288

pish

中共將自己比喻做蛇…以前係咪話香港係比隻龜孭住？

推。。。

眼鏡蛇

我覺得
中共並唔係比例自己做蛇
甚至未必係咩邪陣

只係香港本身屬水
中共屬火
想用火去震住火，實在有乜可能
所以佢響香港唔同地方
加插一啲代表火嘅嘢

而蛇，地支係巳，正正係代表陰火

巳係陽火。

[風水救港] 群蛇惡陣破解法 !!! (2)

[風水救港] 群蛇惡陣破解法 !!!